羅致光應該去睇《毒行俠》

2019年01月23日

羅致光應該去睇《毒行俠》 - 高慧然

《毒行俠》劇照(互聯網)

奇連伊士活套新戲《毒行俠》很適合羅致光去睇。電影由真人真事改編，年近90的二戰退伍老兵，為墨西哥黑幫運毒，一日未死，一日都要為口奔馳。英文片名Mule，騾子。黑幫術語，把運毒者喚作「騾子」，視他們為一種運輸工具，一種畜牲，跟動物一樣。我一邊看，一邊膽戰心驚。現代人壽命越來越長，也就意味着做騾子出賣勞力的生涯越來越長，似乎永無盡頭。所以，每一次我以為阿伯是最後一次上路運毒了，誰知還有下一次。到他終於被捉進牢中，我反而替他鬆一口氣。如同一些長壽不死但為生計犯愁的日本老人，想盡辦法把自己送進牢中，追求相對「安定」的老年生活那樣。監獄內外，到底甚麼才是真正的監獄？死不去而要不斷賣命，跟坐監有多大分別？

電影由《紐約時報》報道的真人真事改編，事件中的運毒老騾上庭時，律師以他年老及患老年癡呆作為辯護理由，最終被輕判入獄三年。《毒行俠》中，奇連伊士活飾演的男主角Earl卻在律師為他辯護時站起來對所控罪行全部認罪。《毒行俠》的編劇是十年前與奇連伊士活合作《驅．逐》（Gran Torino）的尼克申克。奇連伊士活則是自2012年的Trouble with the Curve之後，事隔六年，再度擔綱主演，88歲的他飾演男主角遊刃有餘，角色簡直是為他度身訂造。

奇連伊士活工作熱誠不減，每隔一兩年便有佳作問世，有他這樣的能力，活到120歲才是好事。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
一膝失成千古恨 (鄧達智)

下一則
下一則
臺灣人知不知足？ (古德明)